饑餓鬥室 The Platform 劇透討論區

有無人睇左 ？
好睇Idea幾好但講共産主義
同個ending我個朋友睇到屌出聲

好想睇但唔敢入戲院

勁好睇必看

我睇左trailer 已經好想睇
但戲院真係好高危

今日睇咗 ending第一個反應係覺得佢太不明不白 唔知係我未去到咁高深嘅level睇唔明定係套戲玩太大唔識收尾 不過套戲整體意念都係好創新同有反思
有幾個位想問問大家 問題有啲多

1. 無啦啦殺個唔知邊度嘅智者出黎，但係個智者講完佢套理論又唔幫手，坐以待斃。成個角色設定有咩用意，唔會太突兀咩？

2. 個小女孩住咁低層但係第一次見到佢個樣明顯係同其他底層嘅人好唔同，好乾淨企理，但佢咁細個又唔打得到底係點可以生存得咁好？（有啲違反其他樓層弱肉強食嘅情況）同埋小女孩同層嘅室友好似完全唔存在咁？呢層到底係咩設定？

3. 用奶凍做暗號我都明，但點解小女孩都可以有做暗號嘅效果？我最多淨係諗到啲咩年輕人係未來打破極權唯一希望之類老套答案

4. 啞女係咪真係癲？個小女孩係咪佢個女黎？其實照道理啞女前幾個月都一直下降又死唔去，理應都去過最底層架唔係咩？除非佢係某一層停低直到月底為止，但如果佢真係搵到佢個女跟住喺嗰層停低，咁理應佢同佢個女自此一直都係roommate關係而唔會最尾分散喺唔同層

5. 面試官in Goreng嗰陣成份form都係喺右邊嗰欄打交叉，唯獨是有一欄係喺左邊嗰欄打，呢個伏線有冇咩特別意思？

6. 有一幕係廚房嗰大佬拎住個奶凍問邊個廚師跌咗條頭髮落去，呢幕又有冇咩特別意思？其實嗰幾個影廚房嘅scene除咗對比出深坑啲人有幾慘之外係咪就冇意思

7. 多次有老人同面試官塊面重疊嘅畫面，有咩特別意思？Goreng心底太內疚所以精神崩潰？

8. 有日Goreng訓醒之後黑人後腦有一攤血，係Goreng殺咗佢定點？睇到第一下嚇到我以為係小女孩殺，小女孩係壞人之類，但又唔係咁

9. 點解Goreng選擇唔同小女孩一齊上頂層而要跟老人走？係咪即係話佢死咗咁解？

套戲個ending真心睇到屌出聲
一個唔解釋前因後果，只有懸疑成份嘅估仔同紅van有咩分別

4. 啞女個小朋友好似係仔？
7. 個人理解係因為佢哋係頭兩個出現嘅人，男主角太大衝擊成日會諗起佢哋
9. 個人理解係佢死咗

唔夠血腥 唔夠恐怖 唔夠暴力
但都算好睇

我以為黑人頂唔順要長期飢餓同覺得無助所以先自殺

應該你啱 我諗多咗

我唔明點解要殺狗狗開頭以為狗狗會落咗下一層嚇死，但下一幕就話個女殺狗狗泥食咩事

我諗d人怕落下落去應該係基於恐懼感，唔知下一層咩人，怕落到好下會殺左你之後食左你，寧願乖乖地等放監

我覺得係顯出啞女係真癡線嘅癲婆 同埋狗主呢類大愛型左膠終會俾人燒到埋自己嗰疊之類
我都以為隻狗會跟住張枱跌落下一層 仲睇到好緊張

或者係因為狗狗偷野食，曾經威脅到佢哋生命所以殺？

呢個當然 所以覺得兩個男人憑住兩條鐵通已經可以連續打低百幾二百層嘅人實在太誇 明明好下啲人係餓到殺人黎食都在所不惜 但主角同黑人都淨係得一次俾人打到頭破血流咁款

因為佢啤食物

黑人應該係同人打果場交已經比人斬咗力，流血流死 🤔

1. 個智者殘廢，幫唔到手

3. 自殺個職員講過選人好嚴格，一定唔會有16歲以下入去，送佢上去代表高層有錯誤（呢個我自己諗）

4. 個細路應該係佢個女，每個月都會調層數，佢落唔晒都正常，主角都講話要合作先落到去

6. 顯示高層好緊張d食物，一家要d野食晒，對應返佢地想送個布甸上去抗議

8. 黑人俾人片佐肚，死都正常，但係無條屍又解唔通

我都同意第三點，我覺得係用個細路去指出計劃既問題，從而停止或令到有關既人去直視問題 🤔

個小女孩住咁低層但係第一次見到佢個樣明顯係同其他底層嘅人好唔同，好乾淨企理，但佢咁細個又唔打得到底係點可以生存得咁好？（有啲違反其他樓層弱肉強食嘅情況）同埋小女孩同層嘅室友好似完全唔存在咁？呢層到底係咩設定？

答:小女孩應該是長期困333層，佢5係囚犯(因16Y以下不准參加，上層無理由5知，因每月底也有人員調位)，所以有職員定期送食物同梳洗，佢的存在是寶藏一般的存在，只有打破規側去到333底層的人才可出去，因每人只想往上爬，反之無人諗到底層才是出口。

agger

lm

9.男主應該係死咗，始終係救啞女個陣俾人打到重傷又冇得醫。最後佢同老人個幕嘅感覺就係老人嘅靈魂帶佢走。

想知多d管理層點解要採用呢種管理形式嘅理由，不過真係冇咩暗示咁。

頭50層唔餓
打後其實都有野俾佢食

幾個人嚇走一百幾十人好出奇咩 依半年冇睇新聞？

癲婆要食物帶係身做食物儲備一路坐落去下層
第一次係拎左武士刀Plus嘅肉
第二次係狗